## Настройка файрволла

### Данный скрипт протестировался на Debian 12

Заходим на наш сервер

Перед настройкой установим необходимые пакеты

```
sudo su
apt update
apt install -y iptables rsyslog iptables-persistent git
```

Далее запускаем скрипт который настраивает все необходимые цепочки
Вводим наш ip с которого будем тестировать цепочку

```
git clone https://gitlab.com/samusao/slotegrator.git
cd slotegrator/1
bash ./iptables.sh
```
Теперь с нашего ip доступ только на портах 80, 443 и 22

Проверим что все цепочки созданы
```
iptables -L
```
Теперь протестируем наши правила
```
curl <ip нашего сервера>:442 # сервер не ответит
curl <ip нашего сервера>:443 # сервер ответит
```

Логи iptables
```
/var/log/iptables
```